#### 2.

尼格罗蓬特岛展现了法兰克封建制度在希腊最奇特的景象，因为没有任何其他地方的封建制度是如此纠缠不清。岛上的三位领主因其出身仍被称为伦巴第人，他们延续了卡塞里-维罗纳家族的多支肥沃血统，而来自大陆和岛屿的外国领主也通过与他们垂涎已久的女儿联姻获得了优博业，如奥贝托二世-帕拉维奇诺、莫罗西尼、萨努多、吉希、西孔和来自勃艮第的诺耶尔。因此，该岛被划分为许多领地，尽管旧时的三方划分原则依然存在，甚至在今天，尤博亚的提名制也被划分为三个主教区；奥里欧斯现在被称为 Xerochori。

Chalkis 或 Negroponte 是岛上最大的城镇，也是黎凡特地区最热闹的帝都之一，居住着熙熙攘攘的希腊人、弗兰肯人和犹太人，是 Tercieri 的共同首都。强大的堡垒关闭了欧里波斯。在它的前方，有一座木桥通向从狭长的海湾中升起的高塔岩石。然后，它一直延伸到波欧提亚海岸，在那里，它被另一座堡垒所覆盖。在普罗科皮乌斯时代，查尔西斯和欧波亚都还没有失去它古老的名字，但他也提到了欧里波斯河上的这座可移动木桥，当它横跨欧里波斯河时，欧波亚就成了大陆，而当它被移走时，欧波亚就成了岛屿。De Aedif, IV, 3 - Spon, Voyage II, p. 320 Lacroix, Iles de la Grèce, Paris 1881, p. 386。

Terzieri 在城市里有自己的住所，当然，这些住所并不是豪华的宫殿。他们行使市政管辖权，而威尼斯贝洛的管辖权则根据条约与之分离。因为圣马尔科共和国只在自己的贸易区附近拥有这种管辖权；它始终承认特尔齐里对内格罗蓬特城的领主地位，正如总督皮埃特罗-格拉德尼戈 1280 年 3 月 28 日在威尼斯写给西西里腓特烈三世的一封奇怪的信："Civitas Civitas "所表明的那样。1280 年 3 月："Civitas Nigropontis non est tota nostrae juridictioni supposita, sed solum quaedam pars ejus, quae est super mare, propter quam ex forma pactorum quae cum dominis Lombardis habemus a venientibus per mare commerclum possumus accipi facere"。文迪格档案馆，Lettere di Collegio，第 93 页，威尼斯官员在欧里波斯向商船征收 comerclum 或关税。在伦巴第男爵的这种封建寡头政治中间，插入了一个威尼斯商人的殖民地或公社，与他们完全没有任何封建联盟关系，它把威尼斯的贵族性质和因其商业目的而产生的资产阶级性质结合在一起。工厂是属于威尼斯国家的一个政治机构，因为它在亚得里亚海上的母城将分配给它的广场、Fondaci、仓库和教堂作为自己的财产来管理，并通过一名贝勒和他的两名议员以与提尔和拜占庭相同的方式管理殖民地。这位最初的威尼斯执政官逐渐成为岛上最有影响力的人，也是自君士坦丁堡法兰克帝国灭亡以来共和国在黎凡特殖民地最重要的大臣。

在尤博亚岛上看不到统一的动力，鉴于封建制度的性质，也不可能实现统一，尤其是威尼斯的政策是通过分裂来削弱当地男爵的权力。尽管岛屿被分割成三份甚至六份，但卡尔塞里王朝通过家族条约维系在一起，抵御了所有的风暴和磨难。拉瓦诺（Ravano）和吉贝多（Giberto）维罗纳家族的领主们也从与亚该亚王子的战争中欣然脱身。他们保住了自己的财产和封建权利，即使不得不承认后者的宗主权。他们甚至宁愿这样做，以减少麻烦或抗衡威尼斯的统治。他们用城堡填满了尤博亚，这些城堡大多建在埃洛普人、阿班人和德里欧佩斯人的旧卫城上，或者是拜占庭城堡的基础上。如今，这些城堡的废墟仍矗立在僻静的港湾之上以及德尔菲和奥恰山脉的山坡上。在奥里欧斯、卡里斯托斯和拉梅纳城堡，在瓦提亚、瓦西里科、菲拉格拉城堡，在库帕、克利苏拉、曼杜乔和瓦隆达城堡，伦巴第人统治着他们的封地和广大希腊农民，即他们的农奴，称为 "villani "或 "pariki"。

尤博亚大部分地区都是未开垦的荒野，像今天一样覆盖着桃金娘灌木丛、油桐和扁桃，但也有塔勒和平原，盛产谷物、葡萄酒、蜂蜜和油，甚至丝绸。最肥沃的平原，美丽的莱兰顿原野，在古代曾是埃雷特里亚和查尔基斯两族激烈争夺的对象，在 13 世纪，它的古名略有改动，仍叫利兰多，那里还矗立着一座法兰克堡垒菲拉。R., 第 127 页："Castello della Filla, che guarda sopra Lilando"。我也是从萨努多那里得到上述地名的。东海岸的 Philagra 有时在委内瑞拉被提及。提到的文献。尤博亚的中世纪舞蹈图非常可取。无论是 Bursian 还是 A. Baumeister（Topogr. Skizze der Insel Euböa，1864 年），也无论是 Ulrichs（Reisen u. Forschg. II），还是 Leake（《希腊北部游记》），都没有提供关于它的任何信息。

半荒野岛屿男爵的主要经济来源不是和平的农业，而是野蛮的海上抢劫。从群岛和小亚细亚沿海城镇掠夺的财宝被运到他们的城堡，俘虏则作为奴隶在东方和西方的市场上出售。该岛在遭受海上抢劫的同时，也在进行海上抢劫。与基奥斯岛、萨摩色雷斯岛、萨摩斯岛、罗得岛和希俄斯岛一样，它也是各国海盗、威尼斯私掠船、比萨人、热那亚人、普罗旺斯人、西西里人和斯拉夫人的聚集地，他们从港口和海湾向亚洲的岛屿和海岸发动袭击。根据马林-萨努多（Marin Sanudo）的说法，每年有 100 艘海盗船从欧波亚出海。拉罗什人也参与了这种可怕的海上抢劫，尤其是从纳夫普里奥出发。同样可怕的还有拜占庭海盗，他们打着帝国的旗号，使海洋变得不安全，"Judicum venetor. in causis piraticis contra Graecos depositiones"（1278 年）和托马斯三世 (Thomas III)，第 159-381 页介绍了海盗的活动。 拜占庭海盗中有来自不同国家的人，如约赫斯-桑扎拉松、萨拉丁、约赫斯-德-卡沃和安德烈亚-加福雷。

奥廖斯富豪古列尔莫一世-达勒-卡塞里的宫廷是尤博亚最显赫的。在他的第一任妻子塞萨洛尼卡的海伦娜去世后，这三位统治者再娶了维勒哈杜因的威廉二世的侄女西蒙娜。通过积极参加在莫雷亚对拜占庭人的战争，他在这位王子心目中的地位变得如此重要，以至于后者打算将整个欧波亚的主权授予他。马林-萨努多甚至声称，他想把雅典公国的主权交给他。当然，拉罗什会否认这一点，但这句话证明维尔哈杜安认为雅典与亚该亚是封建联盟。

Guglielmo 于 1262 年去世，他的土地 Oreos 由他的儿子 Guglielmo II 继承，Guglielmo II 是 Passava 的 Margaret de Neuilly 的第二任丈夫，世袭亚该亚元帅。

保护内格罗蓬特岛免受帕拉伊奥洛吉人的反复攻击，是希腊所有拉丁国家，尤其是邻近的雅典公爵所关心的问题。希腊皇帝从弗兰肯人手中夺回尤博亚的努力最终取得了更大的成功，因为他在那里意外地得到了弗兰肯人中一位冒险家背叛的复仇欲望和天才的帮助。这位冒险家名叫利卡里奥（Licario），出身于维琴察，是希腊法兰克骑士中最有活力、最大胆、最英勇的人之一。他贫穷、受人漠视、野心勃勃，但他一直在寻求飞黄腾达的机会。他赢得了古列尔莫二世寡居的妹妹费利萨的爱情；他秘密娶了她，而这位女士骄傲的亲戚却把他流放到了一个岩石城堡。 利卡里奥向米迦勒皇帝献计报复，让希腊军队进入阿内莫皮莱城堡，从而引发了泰尔齐里人和拜占庭人之间的激烈战争。听说雅典公爵和他的塞萨利亚盟友在新帕特拉亚取得了辉煌的胜利，三位领主在这一军事壮举的鼓舞下，派出了一支舰队对抗希腊人。克里特岛的船只也加入了舰队。Gregoras IV, c. 10, p. 117ff. 它在阿尔米罗斯湾的德米特里亚斯击败了海军上将菲兰西诺斯。但恰巧在这场海战中，被尼奥帕特拉修斯击退的约翰-帕拉伊奥洛戈斯正在返回的途中，当他带着剩下的部队出现在那个海湾时，他正在寻求与海军上将取得联系。他立即将逃往陆地的希腊 桨帆船上的士兵集中起来，重新开战，并彻底摧毁了已经取得胜利的欧波欧特人的舰队。 Pachymeres IV, p. 333. Marin Sanudo, p. 121ff. Nikeph. 格雷戈拉斯，前引书，第 333 页。在这场凶残的混战中，古列尔莫二世和几名骑士倒下了，而他的弟弟弗朗切斯科和其他男爵（也是萨努多家族的成员）则被俘。古列尔莫的二弟吉贝托在前往内格罗蓬特的桨帆船上艰难地保住了性命。这一不幸的消息吓坏了全岛；人们期待着帕莱奥洛戈罗戈斯-约翰随时登陆。因此，雅典公爵急忙从波奥提亚派兵前来。幸运的是，拜占庭将军未能乘胜追击；相反，他率领在新巴特拉战败的军队残部和被俘的拉丁人返回君士坦丁堡，然后因不满而隐居。

利卡里奥急切地继续着在尤博亚的战争，并取得了越来越大的胜利。 几年内，他从弗兰肯人手中夺取了卡里斯托斯城堡、西孔人的领地、许多其他坚固的城堡和城镇，以及群岛中的一些岛屿，尤其是莱姆诺斯岛，这给威尼斯人造成了沉重的打击。然而，希腊皇帝为了奖励他的功绩，将尤波亚岛赐给了他，并任命他为大海军上将。几乎整个内格罗蓬特都在利卡里奥的控制之下，只有首都例外，威尼斯人试图保护他们的殖民地，但由于与帕拉伊奥洛戈斯的休战协议，他们只能安静地旁观事态的发展。萨努多（Sanudo）在第 125 页中说，利卡里奥带着 "西班牙和加泰罗尼亚的军队，以及西西里岛上的曼弗雷迪王后"；这是加泰罗尼亚雇佣军首次出现在希腊。他输掉了战斗；中了一箭，痛风公爵从马上摔了下来；他本人、受伤的吉贝托和其他许多男爵都被俘了。Pachymeres lib.V，第 411 页。

内格罗蓬特城立即被威尼斯法警尼科洛-莫罗西尼（Niccolo Morosini）救出，他决定保卫该城；此外，维利戈斯提男爵兼阿尔戈斯和瑙普利亚督军雅各布-德拉罗什（Jacob de la Roche）也带着新兵出现在岛上，威廉被任命为他在底比斯的被俘兄弟的代理婚姻，他被派往该岛。拜占庭将军约翰-西纳登努斯（John Synadenus）在法尔萨洛斯（Pharsalos）被尼奥帕特拉的塞巴斯托克拉特里特（Sebastokrator）击败，拜占庭大败的消息阻止了利卡里奥对尼葛洛庞帝发动进一步的进攻。他带着战俘驶向君士坦丁堡。当他们被带到皇帝面前时，看到这个叛徒，他憎恨的妹夫，现在却带着胜利和荣誉加冕，这深深地震撼了骄傲的吉贝托，以至于他因这一打击而倒地身亡。

与维尔哈杜安一样，雅典的约翰现在发现自己被关在君士坦丁堡的地牢里，他的命运掌握在希腊帝国光荣的复兴者手中。不过，他比亚该亚王子幸运，因为迈克尔八世出于多方面的考虑，不得不小心翼翼地对待他这个高贵的囚犯：由于教会联盟，他与教皇的关系；安茹的查理的恐惧，他当时正准备前往君士坦丁堡参战，最后是他的军队在帖撒利的惨败。约翰公爵避免了亚该亚王子所遭受的悲惨的灵魂之战。皇帝并没有要求他割让哪怕是一部分土地--尤其是将阿尔戈斯和瑙普利亚归还希腊帝国本应是最重要的事情--而是被迫可耻地承认，他再也不能像二十年前骄傲的伯罗奔尼撒王子被迫服从的那样，对一个较小的法兰克统治者强加同样的条件了。迈克尔八世转而寻求雅典公爵的友谊，他本人也非常喜欢这位公爵。他向雅典公爵求婚，但约翰拒绝了；他满足于 3 万金的赎金和永恒和平的誓言，然后光荣地释放了囚犯和他不幸的同伴。
